下個星期要望住我隻貓安樂死 好難受..

佢陪左我地屋企九年

由佢bb仔一直睇住佢成長到依家 我一早當左佢係我親人

今年一月個陣佢打完預防針冇幾耐就白血球過高 唔肯食野成個月

個陣好驚佢會就咁去 好彩打左支抗生素針後冇耐就食番野

到左六月頭佢又突然唔食野 驗左血又係白血球過高

但今次嚴重D 去到成37

今次抗生素已經冇效了 七月頭驗血白血球升到 70幾

跟住照左X光 醫生話係肺積水 可能係貓腹膜炎或者癌症

我地唔想為左自己自私想佢留耐D就要佢受針藥之苦

所以決定左等佢去得舒舒服服...

呢個星期我日日陪住佢 望住佢

雖然佢已經冇再自己食野 但佢個樣仲係好精靈

我見到咁個陣真係好難受

叫我點接受下星期我已經要望住佢由生變死....

好後悔九年黎冇盡到全力愛佢

望住佢依家咁無辜天真既樣我真係唔捨得送佢去死

諗起下個星期已經唔會再有隻肥貓係屋企走黎走去就好難受

唉 究竟點先可以釋懷到 我仲可以為佢做到D咩......

加油巴打

我果隻係屋企走

我兩隻貓貓。我都好怕佢地有一日會走

巴打，試下睇下養唔養番隻差唔多樣既bb 貓...

巴打陪多啲佢最後日子，影多啲相
相唔怕影多

自己去定安樂死 我一直都好想養到佢係屋企自然老死 咁樣應該係最幸福既事 唉

影多d相 好好同佢走埋最後一段路 貓貓只要主人係身邊就什麼鬼也不怕

我以前都有諗過佢有一日會走 每次一諗就忍唔位住了 巴打好好珍惜佢地
冇左佢我應該唔會再養了....

巴打 佢點都會走既一日
走前對佢好d
利申：過來人

加油

正常！因為有感情先喊 好好同佢相處最後時間

iktf
享受最後既時光
愛犬走得好突然
我連陪佢既最後一刻都錯過左
所以巴打要盡力陪住佢 佢知道架

我會呀 好驚自己呢個決定係錯 佢今年病之後屋企人同佢睇左好多次醫生 已經一早想佢安樂死 因為我堅持要拎自己學費救佢先會最後照埋x光 貓依家係我格黎仲傻更更咁 我好怕佢會唔知道自己就黎離開呢到....

希望佢下世會搵番我

你個陣點樣先復原到 真係好似冇左個親人咁

如果有得再揀 真係唔洗年年帶佢打防疫針
打針既原理係將d病原體打入隻貓度
佢身體有足夠既類似白血球會打死病毒 形成左抗體
但個支預防針其實係預防cat flu only
根本上貓貓唔出街 就唔會有呢類既病毒
我都見過有唔少貓貓本身冇野 打完針之後
個疫苗引發到其他併發症 例如醫唔到既fip

樓主加油 想問下
有冇幫佢抽腹水等佢冇咁辛苦？
Or 係濕性定乾性？
有少少偏門既方法可以試下

利申：半個獸醫

我隻狗就走個陣就知道自己捱唔住 走個排放狗個陣會唔想返屋企，屋企人講好狗唔會死係屋企！
我都好掛住佢，不過見到佢咁辛苦，唔想咁自私要佢辛苦留係到陪我。希望來世再續前緣！

順其自然啦 可能佢都唔想離開你地住呢 ，反正動物本能都係求生唔係求死。更擔心你事後覺得係自己害死佢，磨滅唔到傷痛

係阿當佢係兄弟咁 我都係日日喊 一諗到就喊
過左半年都仲會

養過一隻唐狗，死左十幾年，到而家有時都會好掛住佢。佢個樣會一直好清晰係個腦入面。

好後悔年頭帶佢打個支針。。佢一打完就病 明明一直都好健康。。。不過最難受應該係我呀媽 因為佢成日覺得係自己帶佢去打害左佢

冇抽到腹水 醫生話意義唔大 只係fir化驗 所以其實冇確診到fip 醫生只係話一係癌一係fip咋 因為佢其實除左訓多左同埋呼吸個陣個肚動作大之外 其他活動都算正常 唔算好病樣 依家食緊去水藥抖氣好少少 但係都唔肯自己食野 如果佢係病樣咁死我都冇咁難受 唉

其實我好後悔當日比主人安樂死
不如樓主你都再考慮下先

Fip應該冇1個100% true 既test
佢體重有冇減少到呀？
仲有你試下煮d雞牛羊兔比佢試下食
我有聽過個case係個主人日日都自己煮野食
最後佢肯自己食返野 打勝仗
亦都有睇中醫 但係藥費好重皮 幾日成千

你同伯母都唔好咁內疚啦
我覺得仲有機會架

好驚佢其實唔想離開但我害死佢..
冇左佢我媽應該最辛苦 因為平時都係佢照顧貓貓多 所以係屋企人面前都要格硬堅強 一到夜晚同隻貓對望個陣就忍不住了

我諗我都會好似你咁

養動物好驚睇呢d post 成日都會好sad

佢個陣咩事？
如果佢呢幾日肯食番野就好喇 話我知佢唔想死

巴打 加油

瘦左1磅 依家仲有10磅幾
因為呢個幾月黎我地用針筒灌食 如果唔係佢真係會一粒餅都唔食

多謝你

士但啦
依d貓周街都係
唔值錢

屌你啦仆街

屌你老母臭閪呀 你老味

好撚型咩宜家

I am missing her already

依位人兄講得好岩
周街都係男人同女人
你全家死撚哂都有好多代替品等住你
講漏左 你老婆仔女都係一樣唔值錢

你老母比街邊d貓狗屌

你同你老母比狗屌

希望樓主比多個機會貓貓，相信佢都唔想離開你!!

之前係診所見到只10歲cancer老狗，打針食藥做咩都好乖好聽話，唔掙扎，佢知道我地幫緊佢。有一日主人擺低佢係診所輸血，但不幸有排斥。狗狗身體好虛弱既情況之下仍然不停吠，係個籠裡面兜圈，想主人係佢身邊，要人抱住佢先會安靜。後來主人接左佢返屋企，佢開心都係咁擺尾，當晚就係屋企離開左...

雖然動物有病會好辛苦，但係佢地都會盡最大努力希望留係主人身邊。希望你唔好咁快就決定要將貓貓安樂死，只要佢精神ok，比多d唔同食物佢揀，佢唔食一排應該會肚餓到頂唔順食少少。生命比我地想象中堅強好多，貓貓加油!!

好靚女呀佢

咩叫半個獸醫？

我會試下架喇 多謝你 希望會有奇蹟

你呢啲人夠周街都係 其實死咗佢無所謂 反正唔值錢

未到最差最差都唔好放棄，安樂死始終只係我地人類一廂情願認為係對只動物好，但係求生係動物既本能，而且佢有咁錫佢既主人，相信佢唔會想揀安樂死

有用過你嘅成街都係
你老母都唔來要你
唔值錢

啱啱幾個鐘前先帶咗隻狗仔去睇醫生
佢15歲，本身有腫瘤
個瘤一年之內大咗10倍有多，今日仲爆晒血
不過佢反而行得走得食得

暫時預約咗下星期開刀
如果睇到已經擴散，就應該會俾佢安樂地去

上年年尾親眼睇住另一隻狗仔因為cancer走
嗰陣喺屋企，佢最尾嗰日真係好辛苦

所以巴打，俾佢舒服走都未必係壞事
你都盡咗力
貓貓會明白

Show Blocked User - IU

正常人會咁講嘢
你有病唔緊要
快啲睇醫生

加油樓主主子會多謝你照顧佢咁耐 會記住鏟屎官你 加油

[quote]啱啱幾個鐘前先帶咗隻狗仔去睇醫生
佢15歲，本身有腫瘤
個瘤一年之內大咗10倍有多，今日仲爆晒血
不過佢反而行得走得食得

暫時預約咗下星期開刀
如果睇到已經擴散，就應該會俾佢安樂地去

上年年尾親眼睇住另一隻狗仔因為cancer走
嗰陣喺屋企，佢最尾嗰日真係好辛苦

所以巴打，俾佢舒服走都未必係壞事
你都盡咗力
貓貓會明白[quote]

15年我諗就算要安樂死佢都滿足架喇 你錫左佢咁耐 不過都希望你狗狗會冇事啦

白血球過高可以係好多原因
唔一定關疫苗事
樓主不如去睇下唔同獸醫再check清楚係乜問題先

最幾日先係到諗而一個問題
如果貓貓有病到底比佢舒服啲咁去定拖著佢條命等佢活多一日得一日
但始終都係子非魚 唔知真實嘅佢係點諗
或者佢想生存落去 又或者想舒服啲死

巴打我貓貓濕性fip 可唔可以講下有咩偏門方法？

BTW 希望有奇蹟出現 貓貓早日康復

睇左幾次醫生都係驗血 白血球高 之後開抗生素..
最近一次就照左x光 係肺積水 但係都確診唔到係咩..

好好享受依家同佢仲可以開開心心先啦

再睇多幾個唔同獸醫睇下佢地意見？

加油！
btw唔好咁快決定啦
我相信貓貓都會想捱得一日得一日可以陪住你地而且唔會想係個陌生環境離去 所以由佢係屋企自己走唔會會好d？

我會考慮下架喇 多謝巴打你先

正評為你打氣

主要係唔知仲可以點幫到佢 如果要確診就要抽水打麻醉 但醫生話有可能確診既病好多都係冇得醫既病 唔想佢白白受苦
我諗住就算安樂死我係會叫醫生上黎打 想佢係屋企去 個傻妹淨係中意係屋企訓 一出街就好驚

多謝你呀

巴打有無諗過試下比個機會佢呀 佢可能都想繼續係你身邊呢

我屋企有隻貓腎病 情況越黎越差
每日都要打鹽水食藥
但係佢都仲係好精靈
我覺得佢仲有生存落去既意願
所以辛苦都頂住先

我都好驚到佢要安樂死既呢一日來臨

樓主再諗清楚先決定佢可能都想陪你落去直至自然去

我哥隻狗係幾年前睇過好多個醫生都話係口腔癌
口唇邊一大嚿腫瘤 但最後有個醫生叫佢自製濕食同keep住覆診個d 之後而家仲生勾勾
雖然case唔同 但我相信總會有辦法 一個醫生唔得咪睇第二個 加油

想講幾句廢話 樓主睇下就算
除咗做安樂死有冇考慮過由佢係屋企陪住佢等佢自然走呢?
我家姐隻老貓由細睇到我大 之前隻貓有病 已經就黎唔得 家姐都決定咗唔會安樂死 有得做既就盡做 當然唔係要再捱多一刀果啲 唔係為咗延長佢留係度既時間 只係想佢係未走之前為佢再做啲野黎等佢冇咁辛苦亦等佢走得舒服同安心 因為大家都唔知佢究竟係咪真係想咁快走 萬一佢唔捨得貓奴先至捱到今時今日，咁咪白費咗佢地既心意? 我同家姐都覺得 佢地要走既 始終都會走 不過時候未到 等佢覺得安心 可以走喇 就自然會走 所以我覺得樓主或者可以再考慮下

我隻狗都係因為cancer太嚴重所以決定幫佢安樂死
嗰陣時佢cancer擴散得好快，脾肝腸都有，搞到個肚脹晒，食唔到行唔到
我記得嗰陣時佢仲眼仔碌碌咁，但打針唔使一分鐘就走咗 喊到我痴線
樓主要好好珍惜而家同主人嘅每一分每一秒呀

樓主加油唔好咁快放棄 諗清楚先
我都係過來人好明白唔知自己隻貓想點既心情
果時貓貓有腎病 醫左半年
半年間情況好似過山車咁
有時d指數好穩定 有時好差
貓貓都係唔食野
半年間日日五點起身喂佢食
煮雞比佢
一日佢自己肯飲水 喂佢食都肯食
一日都唔放棄
由第一日醫生話可能捱唔到一星期到最後半年

貓貓真係會走果時會想避開主人
既然佢而加仲傻更更 冇好病樣咁
（貓好忍得痛 所以病都好難發現 ）
即係佢都好努力想陪住你 唔想你知佢唔舒服
同屋企人商量下 睇下仲有冇其他方法啦

那動人時光 不用常回看 能提取溫暖以後渡嚴寒

臨去果陣D貓會唔想比人見到 自己搵個窿捐埋

生離死別
雖然係苦，但本來如此
與其難過不捨，不如等佢安心地離開啦

睇哩個post 睇到好感觸 自己有兩隻貓其中一隻都十歲，唔敢想像佢突然唔係度會點

巴打加油，養左佢咁耐已經係你同貓貓兩個嘅福氣

我個隻1個月大帶返屋企養 差唔多17年 仲好健康
但有時睇到類似既post 都開始擔心佢有病時會點
雖則佢唔比人抱 又惡又會咬人抓人 間中仲會狼叫（真係叫到成隻狼咁 我同朋友打機 個個都聽到佢叫 ）
有時又周圍痾尿
都希望佢唔好有咩病痛 要走都舒服d
所以都多左買好野比佢食

係..最後果日冇力走返入個窿..係我懷中去左..
貓貓都未放棄既時候 真心希望樓主唔好放棄

加油呀 樓主

我唔養動物就係因為呢個原因

睇見你地講都流馬屌

每隻寵物都希望主人可以陪自己到最後一刻,盡用最多嘅時間陪佢,同佢講吓嘢,乜都好,佢會知. 依一刻係好難過,但無論結果係點,樓主要撐住！

利申：幾個月前經歷過,到宜家都未放低

屋企有三個主人 真係好驚要面對佢地嘅離去不過佢地先岩岩兩歲

貓撚可以為左隻玩具寵物咒其他人
On9 分清楚重要性先啦
人點都重要過隻野
下次有事我救隻垃圾都唔理你

依家有人有事咩先生？
喺到on99咁廢up

Show blocked user - IU

我都好驚佢有一日會死
應該唔會再有貓有佢咁生性咁乖......

樓主加油 睇到想喊
想像唔到屋企個隻走左會點

IU正臭雞 日日比猥瑣肥佬中出

樓主加油
一諗起隻貓總有日會走咗去都眼濕濕
無任何野可以取代隻貓
換個角度諗，生命長短無法控制，盡能力俾最大既愛佢
之後睇緣份，將你對動物既愛廷續落去

三思啊樓主 我相信你主子都想陪你有幾耐得幾耐
雖然佢會辛苦但可以一齊行到最後一刻，呢個都係幸福嘅一種

巴打 試下帶去睇其他醫生 佢仲行得走行 唔好咁快放棄呀

點解唔養到自然死？

樓主你再盡一盡力做巴打建議既野
畢竟佢得9歳
比好多老貓來講都好後生
動物好有生命力
你畀個機會大家先
或者睇多幾個醫生睇下仲有咩建議？
去到安樂死呢個位
我起碼會睇幾個醫生再問下各位貓奴
先再決定點

樓主貓貓今日點呀？
我建議真係可以試下抽腹水
等佢冇咁辛苦先
亦都要比佢食野
因為fip有部分係餓死既

當然我唔係講話支疫苗令到貓貓有fip
但重點係打疫苗時 白血球會增加就真
不過點好
建議下可以食靈芝
之前有case係個客隻貓話1個月內走
點知食靈芝之後keep住好
到依家貓貓係fip positive 但依然健在
最緊要你同貓貓都唔好放棄
因為一放棄 貓貓唔食野 體重急劇下降
就唔係病死係餓死

靈芝同每一隻煮肉佢食啦
我唔知幫唔幫到你地
Keep your fingers crossed

多謝咁多位關心
貓貓今日終於食左一次吐毛膏 佢病左咁耐一直唔肯食

呢幾日我都有keep 住餵佢食去肺積水藥 可惜都係唔肯自己食野

回樓上巴打 我一直有用針筒餵佢食野架
佢六月開始已經唔肯自己食野 如果唔餵佢真係唔知會點

依家屋企得我一個仲抱有希望 屋企人上星期已經bk左24號安樂死 希望佢會自己食番啲野話比屋企人知佢唔想死

btw 靈芝係咪人食個啲就ok？

上面見巴打講話食靈芝
除咗靈芝
食療方面我家姐有自己煮啲肉俾貓食 仲會加啲補品落去咁 不過個份量只係好少好少 幾隻老貓都慢慢好返 佢啲補品係睇返啲貓有咩問題就俾返相對既人食補品佢食 當然上網有搵過資料同埋份量真係好少好少好少
我其實都唔識太多 不過樓主可以參考下 大家輕力屌

加油呀樓主同樓主屋企人

我覺得自私啲都好 都唔好比佢安樂死住
就算屋企人反對都要企硬
因為你都話佢岩岩食吐毛膏
其實可能仲有轉機
無論咩方法都試下先
反正佢仲好有精神 佢咁堅強 你安樂死左佢
你最後真係會後悔 到佢真係好冇精神 真係冇得救
先送佢走啦 你唔好SAD住 全屋得你一個對佢有希望
冇你就咩都冇啦佢 支持唔住都要支持
成班巴打都想你比個機會佢 比個機會你自己

我之前隻貓嚴重腎病,留醫係有好轉但醫生話唔留醫過唔到一星期,
最後我夾硬接佢返屋企,照顧咗一排回復返活力,需然最後都係走咗,但佢陪多咗我整整一年
仲要睇呢個醫生之前有睇過其他醫生,留醫咗幾日完全冇好轉叫我接返走,
所以真係不防睇下其他醫生

另外有隻貓試過肝病糖尿病,又係唔肯食野醫生講到隨時會唔得咁,
而家好返晒成19歲半乜藥都唔駛食

唔係話奇跡一定會出現,但貓既求生意志係強到你唔信

想問下你隻腎貓果陣比左咩藥佢食? 有咩治療? 點照顧法?

路過分享下～
果時隻貓係慢性腎衰竭，喺一年內由7.8kg跌到3.4kg（之前佢嘅主人仲話因為隻貓老，瘦都唔出奇）到我帶佢睇醫生，醫生話得番兩星期命，每日打100ml皮下水，結果有心雜音，後來有埋心臓病。
後來我都帶佢番屋企，又唔肯食野。即刻同佢睇中醫，針灸、食中藥同埋慢慢停皮下水。
而家食azodyl+中藥，平時食renal 糧。冇再打皮下水，因為佢肯飲水～
前後都有兩年。佢意志好強，而家15歲。
我都好想我隻貓好樓上再樓上隻貓咁呀～19歲半好勁呀～

但係唔係話佢自己飲既水係唔夠架咩?
中藥係咩中藥?情況有好轉?
我隻貓得返2.7kg

其實，我果時一日打100ml 皮下水，佢都冇胃口飲水⋯
反而大多水，首先會心臟有事，之後肺積水⋯
呢個係我隻貓留醫時同其他人交流嘅心得⋯
我tg:
如果有咩再傾就tg我啦，唔想騎劫樓主個post

加油
貓貓有你咁愛佢既主人好幸福 你俾咗一個好既生活佢 多謝你

記得唔好重新養過一隻，時間唔會沖淡呢9年的感情

趁依家貓貓仲有精神
樓豬會唔會諗下同貓影翻攝相？

我諗隻貓都會唔捨得你地

養寵物最難受都係佢要離開會一刻

巴打加油呀
我都養左三隻狗
雖然佢地仲細 最大果隻得三歲
但我有時諗如果有一日佢地是但一隻死左 我剩係諗下都想喊
日日都對住佢地 一定有感情 或者已經當左屋企人
一定會好唔捨得

我果時都係打皮下水同食藥，同埋有用針筒餵食kd罐罐，養肥佢，不過始終佢一個腎已死，另一個鈣化緊，最後可以陪多我一年已經算好好

而家有另一隻腎病貓，打皮下同食藥已經4年，另外有買活性炭比佢早晚一粒，而家病情穩定

搵唔到你tg
你可唔可以tg我

巴打咩情況啊？

係醫院走會唔識返屋企

想佢安樂啲走....可能呢啲係人類一相情願既諗法

老貓黎 總會有老貓病

諗番起陪左我16年既貓走左 果陣屋企得我同佢相依為命
就算依家過左2年 我諗番佢都會流眼水
樓主記住諗清楚 真係好傷心架
打呢3句野已經搞到我流哂鼻涕眼水

搞鳩笑 有啲人其實真係死咗都冇乜所謂
唔好睇到自己條命或者存在咁重要
隻貓係陪咗樓主9年 猶如家人嘅存在
你可以唔理解人哋嘅傷感 但冇必要喺呢個post發洩你對貓奴嘅不滿

如果係我既話我會比佢係屋企自然走

雖然你地唔想自私令佢痛苦
但佢會唔會寧願痛d都想陪多你地一陣呢？

佢食唔到野其實自己應該好辛苦
但仲比精靈樣你睇佢都唔想你擔心
想比你知佢仲頂得順

加油

陪埋佢最後

我今年隻喵都9年

好驚佢離開我果一日

生老病死 睇開啲

多謝各位巴絲打關心
貓貓前日已經係屋企走左了
佢走個陣我一路摸住佢 好快就已經feel唔到佢心跳
呢兩日冇左佢係屋企真係好唔習慣
以前番到屋企一定要除襪先 因為驚佢食到污糟野 琴晚番到屋企發現原來已經唔洗再咁做..
唔可以著住出街衫坐屋企啲櫈 因為隻傻妹會坐..
一入門口仲係會想慣性叫佢個名 但突然記起佢已經唔係到 吞番粒字入口..
好掛住佢 星期六要見佢最後一面之後火化了

巴打撐住

我都係一路摸住佢，直至feel 唔到心跳

樓主要堅強

真係好掛住佢

加油呀

加油 我都好擔心女朋友隻貓有事

就快兩個月了 唔知佢依家去左邊呢 會唔會仲係屋企呢

睇到都想喊，我隻狗都好老了，好驚到呢一日

我個隻先3歲，但每次諗起佢就算冇病冇痛都只會得十幾年命就好sad

琴晚睇完呢個po都好擔心，因為貓仔情況同你果隻差不多
然而岩岩睇完醫生，醫生話佢最多得2-3星期
呢個衝擊太大，d眼淚即刻標出黎
醫生都叫我揀安樂死或留院盡力救，而家留緊院，心情好複雜

佢係上面有朋友仔陪架 你開心佢就開心架啦
我個隻都走左兩個幾月 明明前一日仲度佢可以跳到幾高 mark左係牆到
第二日就見證住佢做左天使

add oil 佢會永遠記得你的

I know that feel 佢走個日朝早我仲同佢玩同佢影相

加油！

佢今日生日 希望佢開開心心啦 得閒番黎搵下我啦